一人n個對好朋友心淡嘅時刻

咁大個人習慣下啦
利申 毒撚冇fd

唔好咁介意啦 有時唔記得你生日未必唔當你係好朋友㗎 我覺得好朋友嘅定義係會真心幫助你嘅人

同佢地識咗十幾年 原來佢地都唔係好了解我

咁都好過唔問你既 起碼都算有你心啊

咁可以同返你講：咁大個人習慣下啦

同我做frd 好過啦

你個frd 好假

記得睇過一個人講，千奇唔好去揣摩人際關係呢樣野
當諗到佢無講生日快樂，又會引申到去諗點解無講
再諗佢係有心定無心，再不斷延伸落去
到最後呢段關係就返唔到轉頭
以前我都好似樓主咁
因為諗太多就無左幾個好朋友

啱呀，親密如情侶都會散啦，何況只係朋友，有緣則聚，無緣則散，唔係話唔好交個心出黎做frd，但做人應該識得看開，唔洗咩都擺上心

你朋友就算係特登唔講都可以理解 同d咁玻璃心既人相處好辛苦

whatsapp 可以隔兩星期先覆兩個星期前講嘅野 然後加多句問我地幾時見面食飯
彩佢都傻 我即刻連電話號碼都刪埋

好少事姐
樓豬咁care節日都幾辛苦

……咁你唔可以強求人人都似你一樣對數字日子敏感嘅

生日快樂呀

對話通訊之間感覺到佢好似唔再重視我 唔知仲當唔當我喺真心朋友

大多數都係佢有個priority
到有人覆佢就會突然唔理你

有次個FD去旅行 幫佢手做野
到佢返黎香港個日諗住大家好耐冇見食餐飯
佢話好攰不了 之後就完左
事隔幾個月又想我去幫佢FD手搞大學D野
果斷say no 之後就冇傾過計

生日就唔洗講 冇人記得 直頭係skip左我個月

兩個fd同另一個同學去旅行唔預我
佢地話另一個同學唔想有外人一齊去所以無預我
多謝

低form嗰陣見住一個friend由好純品
分手之後墮落到唔讀書唔返學
又喺出面學壞咗
repeat咗幾年

次次都係我主動揾佢先理我，加唔記得我生日可能佢本身都毒毒地
但我幾肯定佢得我呢個best friend

係你放大咗生日啫
生日人人都有 有咩咁特別
有日你有所成就而唔妒忌你
你失意時支持你果d先係真朋友

朋友唔記得自己生日呢啲以前真係會覺得好hurt
生日反而仲唔開心 好似被人遺忘咗咁
試過冇人約自己 就自己去海洋公園
搭纜車遇到個同一日生日嘅阿姐 落車後一齊行咗段路 行完覺得真陰公
不過慢慢就睇化 友誼唔係靠記唔記得生日嚟決定親密程度 自己用心去睇對方平時點對自己 唔記得生日其實好閒
......
近排我唔記得 best frd 生日 過咗幾日佢自己同我講先醒起 嗰刻我終於明白 唔記得真係就唔記得 唔關上唔上心事 (但當然一問日期即刻答到)

有次同幾個算係好fd既中同約好左食我既生日飯，本身都係約夠4人一圍檯，果日行緊去既時候有個突然話唔黎，果陣心諗咩料呀，遲唔講早唔講，仲要係生日飯，跟住仲撚on9既係佢話唔黎得係因為去整蛋糕溝女佢夠膽send黎果下我真係嬲又唔係，灰又唔係，係有d心up住up住，會覺得點解識左咁耐，可以響d算係對自己fd重要既日子咁樣對人，果日開始我就對佢心淡左，以前會覺得同佢玩有種鳩吓鳩吓既感覺幾舒服，之後幾乎無主動約過，依家已經淡晒。

不過後尾圍內分析返條友其實性格本身就係on99咁，唔太識同fd維繫感情，佢溝到佢果條肥妹仔之後幾乎無再見過我地中學班底。後尾圍內有約返打牌都係成日突然甩底，覺得依種人其實係好難搵到屬於佢知音人。

口講我係好朋友
講說話從來唔諗人感受 已經唔係認真撚 有時聽到佢啲說話都會俾佢hurt到
然後我就慢慢疏遠佢 俾佢屌翻轉頭話我已經唔再當佢好朋友
話我疏遠佢會hurt到佢 咁真係所有嘢都有原因嘅

最需要佢嘅時侯唔肯喺身邊陪你
仲要搵番之前啲野搵交鬧
最後發現佢一直冇當自己朋友

係咁㗎啦 經歷多幾次就會慣

開學頭幾個月佢上莊
佢就有科功課叫晒救命又話好難又deadline
咁我好心就幫佢做咗一次
第二次又叫我幫手 話deadline要救命
但係佢一send完份題目就唔見咗人
其他資料 要求嗰啲就乜都冇
後邊我先知要自己作啲資料上去
但係半個鐘佢po story佢去咗飲嘢去玩
本身日日都吹水但係之後都幾個月冇搵過佢

佢第二次online exam又周圍問人
咁我都幫咗佢之後佢又冇尾飛陀唔見人
我話佢兩句佢鬧返我轉頭
又話我吓吓淨係識鬧佢 又話我可以唔幫
到呢一刻先知原來自己係個工具人

生日呢家野，已經冇哂希望，最好朋友都唔會約你正日慶祝，試過好多年要自己提出約食生日飯，人大左，而家寧願留返同屋企人靜靜地過或者直情自己去旅行，獨獨但過得自在

第一句好有同感，有朋友都係咁對我。出親黎食飯都以好傾，又試過一齊去澳門玩，我以為同佢fd，但約食飯永遠係我約，平時whatsapp都係我搵佢，有次見到佢ig好似識到男朋友，問下佢，點佢hea答我，自始我放棄左再搵佢。我認我玻璃心，但我有力再經營呢段得我做主動既友誼。

我都係咁 年年幫佢地慶祝生日 到我生日時又唔會話幫我慶祝返然後我就唔幫佢地慶祝了就咁講句生日快樂就算

有幾個friend識咗五六年，有其中x個係諗注可以同佢嘅過世，以前讀書嗰陣可以成日約出嚟玩，多數係我約，但係而家約親都請我食檸檬，食得多真係開始心淡，淡得嚟又嬲，明明以前好少嘅事都可以約出嚟，而就食個晏都話冇時間。可以你哋有自己嘅圈子，或者根本唔當我係知已，係我諗多咗。

其實我覺得大家係玩得埋嘅，你肯約佢哋又肯出，咁都係值得維持嘅，始終都要有人做主動，我又唔介意做主動嗰個，但係次次我約都話唔得閑嘅，真係心都淡

我對佢講我唔開心嘅嘢 佢話我好閃

當佢地on9 當有趣
hurt 完你就屌你無EQ 睇唔化嗰時

我只會覺得，你交個心出嚟我交個心出嚟
你唔理我感受，我就唔理你感受

唔好問我做咩咁小氣

我就係咁小氣

口講一套做一套算唔算

當你best fd 唔當你係佢best fd既時候

為左一個男仔而quit左一個好多年既group

由細到大所都無朋友記得我生日 同埋無慶祝過 不過我都唔會記得人哋既生日

雖然好羨慕人哋生日有人慶祝 由細到大得屋企人記得

同依家班fd識咗7年
我前兩日先同佢哋講我今日生日

朋友成日話當我係最Frd個幾個又話約出嚟，但係約親佢都話唔得閒，約約吓無癮就唔約亦都無點傾計，然後佢搵返我係佢搞Function r sponsor要我幫手
決定以後唔再主動搵佢，就咁樣斷交嘅話就當少個朋友

無乜，無要求就唔會心淡

由細到大都冇真正嘅好朋友，所有我當佢好朋友嘅人，轉頭就偷偷地背後話我，好耐以前已經心淡咗，冇期望就唔會失望

真 正如女朋友一樣
有錢要玩要開心時要幾多有幾多
但真正需要係理解自己個個人
係香港行正人生低谷
無人踩多一腳都偷笑
仲會幫手唔離開
唔係屋企人就係得兄弟

反而我係次次都被人約 又被佢放飛機嘅人😃
是q但啦 我已經睇開了 所以連佢生日我都冇講過生日快樂 已經由最好朋友變成普通同學

你已經自貶身價

維條鳩毛咩，係夠fd既，隔十年先見一次都係fd，駛咩你死r爛r，你咁諗嘢過多幾年你自己就會後悔
早啲認清乜嘢係過客，乜嘢係身邊人好過

從來只記伴侶生日
朋友既話寧願唔好記得我生日 完全無需要
我有事你肯聽 你有事我實係度聽你呻
已經係好兄弟

生日係報答母親生自己生得咁辛苦
你果日除左喊之外乜都無做過
有咩嘢好慶祝

唔覺 你以為佢哋唔熟啫 老馮益你先咩 鐘意俾邊咪俾邊個 反而你仲要r爛塊面問 推人埋死角 咪敷衍下你

戇鳩

以前中學個陣
當個幾個朋友好好
因為我當佢地係好朋友
點知佢地私底下自己去迪士尼玩 唔預我
就知我根本係佢地心目中唔重要
後來我同第二d朋友玩
仲問我點解同佢地friend d
我想講你地點對人 人點對你

我早幾日都唔記得同朋友講，只係要分心事情太多。會好好反省！

你做乜春
咁不如係夠fd既，訓棺材之前一次唔見都仲係fd，好味？

我試過有一年連自己都唔記自己生日，所以唔好咁介懷

佢冇朋友架

多謝你呀

best frd係中立藍
極灰

Private ig 暗地裡del咗我+unfol我

我都試過一樣，真係唔關其他人事，人哋真係唔會理9你，用呢啲嚟吓自己嘅重要性，得一個結果😂

你係yaya toure?

連續兩年生日係屋企過咁大個仔未收過生日禮物
樓主 不如我地做朋友

點解既 我反而好唔鍾意人地同我慶祝生日

最好唔好記住

好耐以前個fd 約我去海狗公園，因為佢果日生日所以佢免費之餘，同行另一個人可以半價入價(好似二百幾蚊)。所以我淨係帶咗五百幾蚊去，計埋食嘢鋪諗住夠啦

點撚知佢係無知會我嘅情況下帶咗另一條友黎，仲話 吓 我冇同你講嘛咩？就算。

因為果條友同佢friend啲，自然個半價俾撚咗佢。咁我就要俾正價五百蚊入場

個時真係好撚嬲，但可能太細個唔識發老脾轉身走，又真係on99俾正價。

入到去個fd又淨係同果條友玩冇理過我，變咗一個𡃁妹仔 自己一個係公園遊蕩 自己一個玩過山車 自己一個返屋企

睇完晒呢個po各位嘅留言之後
本來都想講吓自己
但發現實在太多啦
唔知道應該由邊度講起

呢d人好明顯本身係好妒忌你既人生
所以有咩都唔會益你
我身邊都有一兩個呢d人

當你一直做佢聆聽者 幫佢分擔 幫佢分析 陪佢經歷唔同問題，會恭喜佢。

但當你想開開心心同佢分享一件你十年先發生既好事

佢馬上黑起塊臉，覺得老天對佢唔公平，點解佢冇份

個一刻就知佢無當我係朋友佢係當我係配角

仲以為呢段嘢係自己打我都有遇過同樣情況 我疏遠佢 佢以為我玩自摺好心啦冇問題嘅點會無緣無故俾人疏遠

好慘
果時幾歲？

樓主前日生日？生日快樂啊
呢d情況只能話你當佢地best fd佢地唔當你係
不過都無謂為咗佢地唔開心

好慘

你個fd男定女
如果係男嘅話
希望佢個樣有返咁上下
如果唔係等住孤獨終老

同個本身我覺得好Frd嘅朋友都冇講好耐嘢

我本身份人好憎人遲到，咁有時約佢出都預佢會遲到，但有時開晒認真mode講話咪遲佢都照遲成個鐘。有次試過等佢三個鐘食中午然後放我飛機。女約就永遠準時。

然後成班朋友明明大家都識，出街永遠唔會叫我，話咩唔係佢約先冇叫我，但你自己身邊唔太熟嘅都會去，我同你咁熟你都唔撚叫我。

上個月佢生日，都係冇叫我，所以我知自己根本唔係你咩朋友，係佢條𡃁咁。

屌你老母，我唔撚會再應你，我亦都唔會再理你。

13定14
之後對朋友呢樣野完全失去信心

仲要俾完正價冇鋪食嘢，連m記都俾唔起，只能食物同飲品二選一，仲記得買咗熱狗食完勁頸渴冇野飲

果時真係感受到咩叫絕望

好慘，係我反面即走

去旅行唔預我，去邊都唔會搵埋我，我就係三人行入面嘅悲歌，心淡。宜家睇透晒，無當佢地係朋友，個人開心晒。

至少你由細到大得屋企人記得之前老母重hea鳩我比100蚊我自己去買蛋糕慶祝，依幾年老豆老母完全唔記得，我買蛋糕翻嚟果時，重比老母問做咩買蛋糕，邊個生日
果下真係覺得自己好卑微

之前係朋友 同班之後變得䟽遠
因為佢衹係同佢同班 固定班底玩
就算我同佢同班 佢都無理過我 係班房一句野都講唔到
但好諷刺 lunch就一齊食 除左我同佢仲有其他人（中一就開始一齊食）

我接受唔到係班房到我成個孤兒咁 比佢忽視之餘仲要比人食花生
好多同學問我點解唔見我同佢一齊玩 你地唔係好fd 架咩 每次我都扮哂野笑笑口揾藉口

最後我同佢越黎越䟽遠 係班房無交流lunch無一齊食

隔左年左右 我係學校發生意外
坐係校務處等救護車期間
佢同另外一位同學黎「關心」我 另外果位就係佢係班房既buddy
我好嬲 因為我本身就唔鐘意見到佢地兩個一齊
更重要係佢地未到門口之前 我已經聽到佢地係到有講有笑討論緊我受傷件事
我根本唔覺得佢地係黎關心我 衹係過黎扮善心同埋八掛
仲要我唔係細傷 傷到個頭 後遺症都幾多 搞左年幾兩年
果刻我真正意識到佢唔單衹唔係我朋友 仲係果自私精
佢根本無諗過我

佢地每有人生日就黎搵我夾錢 買份勁野 比其中1個

我生日就唔記得或者生日快樂

收放自如 我對朋友呢家野不嬲都好順其自然
以前會好介意 依家唔會
所以幾乎都冇心淡既時刻

從來冇FD 同我講生日快樂,又有乜所謂

成日覺自己野好撚煩 我講自己既事就話眼瞓唔覆

約出黎，一個月前已經講左我要3點後先得閒
但冇人理，全世界約左12點出黎
之後quit左group冇人搵番我

好慘 呢啲擺到明一早開左另一個grp小圈子排斥左你

其實唔理本身係咪fd
正常人都唔應該咁就妒忌人
條友本身性格有問題
你早日認清都係好事

屌
同我一樣
次次生日飯我都有夾錢
到我生日
有人竟然問我介唔介意過幾個月先慶祝
到最後過咗半年有多
冇諗過補返俾我

之前有個限時ge藝術展覽想去好耐
叫朋友A陪我去 講左幾次佢都話無興趣唔想去 咁最後我就揾左第2個朋友陪我去 點知去個日係個展覽到撞到朋友A同佢第2d朋友參觀緊

係未鐘意妒忌嗰啲？

幸好我遇開大多女仔對人冇咩野。

好老尷
之後點？

發覺有啲人好鐘意妒忌人，尤其自己FRD／熟人

好恐怖。。。。。。

以前都有試過
會覺得點解人地啲fd會幫你慶生你地就唔會
大個啲發現哩啲冇得強求
佢地事實係未必睇得你好重
但佢地都未必想咁

其實可以好多原因

例如可以係佢同你熟,知你份人冇厘搭霎成日射波,
驚你累鳩埋佢又唔想到時屌柒你面左左咪比第2個

熟還熟,唔代表做野一定夾到

傷到個頭 不幸不公平

你都有問過 我係 無事發生咁過左

一模一樣 當時喊撚埋出黎
之後每年到咁上下日子都會有人講返件事
我都笑下算

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

咁撚大個人仲當生日係好重要既事
我覺得係你on9
之前有個女仔fd又係因為我冇講生日快樂就嬲
真係好cls,都第2x個生日
有咩咁重要

利申 女

調返轉諗 佢會嬲你 其實係因為佢真係好重視你
如果唔重視你 都唔會care你句生日快樂啦

應該唔止我一個
個gp連埋我3條女
a+b+我
b差唔多生日,a去緊旅行
我係gp問a幾時返
隔左半日a先覆x月x日返,約食飯好唔好?

然後b就私下同a講話我冇諗住約佢地食飯
我咪就係問緊a幾時返黎先約到食飯架大佬

但反而係b冇主動約過我地食飯
出pool拍左幾個月拖都唔同我地講

成個post啲故事
一係就比朋友冷落
一係就覺得朋友人格有問題而䟽遠

不如比人冷落既諗下/問清楚有咩原因
䟽遠人既唔係粒聲唔出就䟽遠 至少討論下自己覺得有咩問題 無心解決既先真係慢慢䟽遠
我諗咁樣救到好多段友誼

屌海底奇兵d fd黎
dllm搵人黎救我
吓點救呀

個好朋友本身諗住轉工，R我去越南旅行，一齊傾傾到差少少買埋機票，點知過幾日佢話都係唔去，因為個排政治環境敏感，有人傳話東南亞唔比香港人入境/check得好嚴，佢就話唔去。咁我都無乜野。點知個過左一陣，見到佢同第個朋友去左泰國玩...
我之後去旅行，買postcard諗起佢，想送比佢，點知whatsapp零回覆...
我開始心淡...之後今年4月有次無啦啦佢彈出尼揾我，想問我美股野，仲講到約出尼飲下咖啡catch up下，點知到前一日問佢去邊間，佢就話疫情嚴重左都係唔出了...然後我都無再揾佢，揾親佢，都好似求佢同我繼續frd咁，有事相求先會出現。
不過其實人會變ge~

我身邊都有一個 我自己對佢嘅事仲好上心
兒加見到新男友咁錫 好戥佢開心 希望唔會再轉

生日飯飛機咪算好囉
我嗰陣book埋機票去旅行都飛機

依啲唔係朋友嚟....

唔叫你做姐妹之後諗諗下叫返

算啦，你以為好重要嘅嘢

人哋有權覺得不外如是

有科要交相做功課
呀sir講到明要用單反
我唔想為咁份功課買部相機 就去問當時個好朋友借
佢應承咗我 之後約我出去玩 順手幫佢影相 影完借比我
點知當日影完佢又話下星期要拎部機去同朋友影相
咁我話咁你用完再借比我得唔得
佢又話好 之後又約我再出去幫佢影相
跟住幫佢影完佢又再話想拎部機去同男朋友影靚相所以唔借比我
我果刻真係心淡
平日個人已經好自我中心唔理人感受
我覺得如果你唔借唔緊要 直接講就得啦
唔需要咁樣撚我兩次囉
我仲要知佢有幾部相機
之後無再同佢做朋友

好馬不吃回頭草啊

最憎人搞小圈子
一大班人玩唔好咩
一堆人之中總有兩三個特別熟 之後就搞小圈子

大家啲經歷都好慘

如果係依d情況我會直接絕交

我都有諗過我係咪真係咁無價值，令佢地多個人多把聲都唔想。仲要特登同我講佢地去旅行，尷撚尬尬咁。我可以點覆，哦 好 恭喜 百年好合？

我都試過去旅行被人飛機，催佢俾passport book野先話唔去，又唔早講，等咗佢成個月，好彩咩都未book

我都係好主動咁搵中同，但永遠被hea覆，灰心。好似我好須要佢地咁。。只係想維持友誼啫，搞到自己好賤咁。

去唔去燒烤啊？
中同:我最近爆暗瘡
去唔去沙灘？
中同:我黎m
去唔去唱k？
中同:窮
。。。bye bitch

扮無野囉廿幾歲人為呢啲野嬲ge話好似好小氣
但真係好心淡 自此之後我無再約過佢出街

早成個月約食飯，佢話好，點知前一日話唔得閒，我再主動約，又係前一日話有事黎唔到。bye bitch

同意，我搵你只係想經營返段友誼，你唔領情我只好走

點睇啲私底下話比你聽好憎某某人 但係又見到佢地攬頭攬頸嘅人

早成個月約食飯，佢話好，點知即日話唔得閒，ok
我再主動約，又係即日話有事黎唔到。
我再約過，又係即日話唔得
bye bitch

有試過一早約左 留左時間俾最close個幾個fd 前一日問幾點話唔記得約左 得我一個咁期待同佢地出街街

我嗰陣book曬先話唔去
屌佢仲未還返啲旅行錢比我

但其實點睇都睇得出佢唔當你朋友啦
如果真係朋友又約咗其他人去可以直接講話我約咗其他人睇，而唔係用無興趣唔想去去敷衍你

朋友既野
緣份已盡就會自然係你生命中消失
無法強求

只有另一半先會係能夠陪伴你走過一生既唯一

永遠個group我講嘢就無人應

同意朋友果段
但另一半果句唔同意
拍拖會分手 結咗婚都可以離婚 唔離婚都可能會貌合神離
其實始終都係無人可以真真正正陪到自己 所以已經學到緣份有果陣就珍惜 無都唔會強求

被杯

最後佢地有無飛機你

Think positive please
有時呢D野你要先相信
先有可能move on to next stage

見到佢地ig去cafe撚貓貓，bye bitch，我約其他人去撚其實我唔係介意佢地係best friend，但點解我連普通朋友都唔係

咁又無 不過見到佢地咁講都有啲失望

俾啲骨氣啦

當佢以為佢男朋友中意我
由鬧我第一句 唔信任我開始

一個圈子但入面嘅人會自己開啲細gp

然後最鐘意自己pm或者喺細gp約出街食飯

然後反指係你自己唔嚟咋嘛

再話多幾次俾佢哋話返我煩轉頭

出街玩自己最鍾意行得有咁快得咁快完全唔會就你步速

搭車一係自己上車你自己顧自己一係等埋你但不停咁怪你行得慢

去旅行更加係咁 有次去秦國

食飯之後有個景點要去

佢哋會自己行先由你喺度食

有時一齊食飯圈子有啲人冇嚟就係咁笑嗰個人講佢壞話

以上只係部分事跡

要數我諗可以開個新po數

近排終於忍唔住離開咗

之後仲要俾佢哋喺snapchat單單打打鬧我

做直銷呃我地上佢公司
鬧佢 仲鬧返我轉頭

就即係唔係下下要畫出腸既
一味靠單方面付出既感情 留返啲尊嚴俾自己

我都試過，事後覺得真係quit得啱

搵到適合嘅另一半係難過揾朋友好多
朋友可以有好多個 但係另一半正係可以有一個

+1

佢開心既事唔再同我分享 ，慢慢就陌生左，有冇人明

當你玩伴當你係馬仔

試過借錢俾個frd 佢借過下講到有幾急
點知借黎其實係為左買野去旅行
仲要唔提都好似冇諗住還咁

我都係 但我自己本身就唔係好鍾意生日嘅人黎 所以冇乜所謂 同埋我入醫院嘅時候 我需要人傾計嘅時候 佢地永遠係我身邊 我真係覺得好幸福呀

發現佢係藍絲個一刻

男定女
男就算
我班fd彼此都唔會慶祝生日

以前我老友都係 但可能不斷成長 加上我一直忍耐 都改變左佢唔少

生日因為同某個cousin同月同日 所以點都係同全家一齊過 冇試過同朋友

死都唔肯請食飯，仲成日迫我請，30年朋友，已絕交

咁咪好

唔抗爭 港豬

你好下賤

同我出去玩就永遠冇錢冇時間 出完去又會話嘥晒啲錢 好多嘢做
講到係因為陪我所以嘥錢嘥時間
但同其他frd又玩得好開心po哂ig

係啊！明明有keep住提佢，但去到嗰日提都唔提，唔知佢係唔記得定唔想去啦，都費事深究了。

真朋友直接同佢地講，佢地都會比多d心機補番個生日比你。

利申：之前都試過一次skip左我一次生日，後來去到佢自己生日慶祝先發現。

借錢還左成年都未還哂
感覺就係出完糧到月尾有錢剩先肯還少少
口講兄弟 但其實感覺利用左我

本身幾friend
但發現係港豬
話手足唔啱 同時都有屌政府
點解釋都冇用 最後冇聯絡

一齊係背後唱我自己對佢地付出咗咁多 竟然咁樣嚟回報我

唔知其他人有無攤開黎講
但我曾經有
不過你想同人交心 唔代表人地想同你交心
你想同人討論 但人地無心討論

就算大家知道問題係邊又點
某一方無心改 又或者把口話改 但佢根本無作出改變

咁多人都有問題 真係送一句比你地
陪到最後既就只有自己
冇男/女朋友既 就早d獨立自己一個人啦
咁當然朋友都要有既 但真係唔好太依賴

曾經有類似的經歷，仲要唔敢比屋企人原來咁慘驚佢地都會傷心，返到屋仲要扮無野全日玩得好開心

同佢講完秘密之後 聽到/睇到佢同其他人講返
已經好幾次係咁 依家已經唔撚會再講心事...

中學fd一堆玩
有個特別fd, 到大學都係同一間同一個系

到畢業1年後佢有女朋友開始遠離我地成班人（唔知係咁岩定點，因為佢本來就冇乜主動約人，不過之前仲會得閑出黎食下野咁），尤其我，discord mute我咪，某幾個出黎話叫埋我，佢話有我唔出（唔知講真定講笑）

我同佢不嬲都係佢串我我串佢咁，跟住而家成年半冇見過，有時仲會tag我串尻我，但我已經唔想理佢，當冇e個人存在算

同你一樣情況一樣諗法

發覺留言既好大比數都係紅字user
唔知係咪真絲
但其實生日係男仔既友誼當中
係wfc

最後一次，問佢而家仲有冇當我係朋友，冇我以後都唔會再揾你

然後就話我飲醉酒

心都淡，move on囉，人大左係咁

唔記得講句生日快樂都可以唔開心 證明樓主個人生真係好幸福
講到最心淡就試過比自己best fd a屌左自己條女
best fd b 就負責洗開我 等best fd a 可以屌到我條女
一次過無哂兩個best fd 同條女

好多絲打

不過一向都覺得女人表裡兩面人既現象好強

係A前面一套B前面數臭A

勁多呢種case

強姦？

唔係強姦啦 你情我願的
一路都唔知 係之後有日條女同我講分手 話佢同左我朋友一齊 我r 爆頭諗左成晚都諗唔到係邊個 最後條女先講哂所有野比我知

珍惜下朋友啦唔好咁小氣

咁都best fd?

好撚顛

但係咪中間有咩過節，一齊去都面阻阻

你當人best fd 人地當你超級大傻仔姐

朋友B都仲可以話精蟲上腦
朋友A真係正仆街黎

咁你條女肯。。。

又唔可以怪哂個frd，雖然點都係冇朋友做

i know that feel

你當人地係FD, 點知原來當你傻仔
果種矛盾心理

巴打都幾慘, 好似拍緊電視劇咁
一日被三個關係最好既人出賣

睇情況la

專登做9你真係冇得傾

細個真係接受唔到 用左好多年都move on 唔到
起碼5年以上唔敢拍拖 又唔肯信人
慘就其實宜家諗返都無乜野 比我一次認清三個人真面目 都係好事 好過大個比人陰獲仲金既

之前中學個陣同一個frd好熟
熟到大家屋企人都知 仲成日去對方屋企挽
之後因為一啲誤會話我背叛佢 連解釋都唔比機會我
轉頭同班同學一齊排尻我
好撚彩高中個陣轉左班
先唔洗對住班撚樣

三人行 硬係偏心另一個 每次都要就另外個個

最尾幾句係金句

應該講俾我知既野無講 最後我自己睇佢電話發現
唔止心淡仲好心傷 感情 友情同時無哂

到你再大d連自己生日都唔care 架啦

我反而同屋企人直接講，仲講明話以後同你地（屋企人）去算
屋企人仲話 咁都叫做你朋友？唔好同佢玩啦
之前返學都冇再理佢

我明

人會變
十幾年前可能好了解你,但大家都可能變到大家唔了解大家

好撚hurt

其實你地留言可唔可以Customize下，次次都留個罐頭出黎，比人既感覺好冇同理心

我紅字巴

想知女人憎唔憎女人雙面人

都係,所以我選擇離開咗佢地

我個自以為好好嘅朋友去咗外國讀書
咁就同佢提出話不如寫信
到最後每次幾封信都係成半年至一年先收到回覆
跟住俾我發現佢成日同同一班圈子嘅其他朋友Skype
但係從來冇諗過搵我

最後仲發覺佢周圍屈我，係我朋友面前講大話搞到其他朋友唔鍾意我

永遠都只會幫人搞生日，但自己生日就無人理女人真係幾中意搞生日

當然憎啦遇過有人表面對我包容、客客氣氣
係後面就係到搬弄是非、講人壞話好撚麻煩
明明唔妥人又係到扮曬野

咁你有冇提過人
話唔定佢真係唔知

利申遲鈍撚

平時對人極好 就算其他人唔理佢我都會關心下佢
但換來係三番四次被人jer9住曬 小小事放大嚟屌
佢有抑鬱就要你體諒
但你有抑鬱 佢就可以碌黑卡咁 無上限地針住你嚟屌

屌

就係佢一直無當我係佢嘅好朋友⋯⋯
我曾經當佢係我最好嘅朋友，沒有之一
但原來一直以嚟我喺佢心目中只係排第四/五

約左朋友出黎食餐飯
點知佢放飛機
最後終於約到出黎又遲大到
仲要話 你咁想出黎我咪出囉
屌 出黎見個面都好似好辛苦佢咁
之後唔會再約佢

有日佢問我想唔想一齊學某樣嘢
我話好 仲傾咗好多好期待
隔咗一排再提起先話嚟緊約咗個朋友去試堂但可以再同我去
咁我就以為佢未再報regular course
因為我一廂情願以為佢會係想同我一齊學

去到先知原來佢同個朋友已一齊報名join course
佢陪我係因為舊人帶新人嚟就唔洗比錢之餘可以再有多堂free lesson⋯⋯⋯
到最後我係自己孤零零一個上晒個堆堂

你對佢好 但佢唔覺得係一回事的時候
成日對好朋友上心 盞自己唔開心

2+1=3 而我就係嗰個1
單數嘅圈子落單的總是我

仲細咩慶祝生日 唔好咁痴線啦

試過類似
可能佢覺得同我講會好尷尬
但佢寧願同其他人講都冇揾我
個下會覺得佢冇當我係值得傾訴嘅好朋友

老憑 雙重標準 嚴人寬己

慳返

呢個真成班約去海狗公園玩，bbq，打牌，去旅行唔會叫埋我，明明中學嗰陣都一齊玩，我都想融入佢地嘅圈子，但其實人地根本無預留過位置比我

本身中學同A都算叫best friend
想當年17歲生日 返到學校見唔到A
平時A都好鍾意遲到/唔返學
我WhatsApp佢問佢係咪唔返學
唔返我就揾其他飯腳一齊lunch
佢話佢賴床唔想起身住 lunchtime會準時返嚟陪我過生日
點知到lunchtime我再打俾佢
佢話佢好L眼瞓所以唔返了 第二日補返數
臨時臨急點樣揾飯腳
到最後我咩都冇食 一個人摺咗喺圖書館等lunchtime完
最好笑係過咗一個月就係佢生日
佢要我走堂陪佢全家食飯慶祝

一畢咗業我就立即同佢斷聯絡
點知佢一直氹我 我又心軟
到而家佢都會閨蜜前閨蜜後叫我
平時有咩事就揾我
我有煩腦想苦訴吓 佢就屌返我轉頭
從來都冇真正了解過我 又以為自己好撚了解我
叫佢嘗試真正了解吓我就屌鳩我唔好再加添佢嘅煩惱

我真心對過你
但你從來都唔值得擁有我嘅真心
你做嘅所有野我都一清二楚

大家都係被邊緣既人
應該話如果現實過得好精彩, 仲點會有時間上網互相安慰

點解有啲人對佢朋友就會一五一十咁講哂
但對住我又唔會講真話 好似會扮吓野咁 feel 到親疏有別
但佢又會間唔使搵我吹水攝下時間咁
其實我係咪比人當咗做兵 我知錯Po 原諒我

好憎自已成日一廂情願以為人地當自己朋友，但其實自己係nothing

呢個真係兩邊都令自己唔開心
唔當人地係朋友 > 隨時令自己認為係僅餘既朋友都冇埋 > 更孤單
當人地係朋友但人地冇當自己係 > 但自己一樣難受

發現佢有秘密係其他人知 而佢口中所謂BFF既你係唔知既時候

以前幾個老死 中學成績好差
自己仆心仆命去幫佢讀書
對方唔領情 跟住後來自己自己太自以為是
太中意幫人 咩都主動話要幫一餐
俾其他同學覺得多管閒事
同埋自己有時懶搞笑惹咗唔少人反感
俾人杯足三年 佢哋跟住一齊杯
最後佢哋影gradin相 影完佢哋全部人都有po
就係唔po同我嘅合照
好似驚我啲屎味淋到佢咁
嗰下個心真係淡過淡奶
後來入到中大 學識返人情世故
亦無當年咁多管閒事
活出返自己人生
身邊就多咗班會主動真心對自己好嘅教授同朋友仔
就算自己讀書唔勁又無乜優點都無再俾人嫌棄
得閒就去做占打下搏擊咁
當年班老死就淨係keep住一個交心
回望返 當年就算堆老死令我心淡都好
都迫使自己喺處事方面成長咗嘅係
所以 好多謝你哋 但以後嘅路 我哋應該唔會一齊行喇
再見老死

樓主睇開啲
十幾年前我仲敢網上識人，真人約出黎見，真心想同人做fd
依家連現實接觸既人都唔會上心，個個都係人人為己、利益最大化
當大家都係講利益唔講感情，只顧自己既時候，段關係同做買賣已經再冇分別
That’s why多左咁多離婚/朋友兄弟反面

不妨換轉諗：識朋友係為左各取所需，大家維持正面關係，而唔係多一個朋友
咁樣會好過啲

以前會睇到生日好重要 又蛋糕又禮物 到而家自己試過唔記得 但收到句生日快樂已經覺得窩心

唔邊緣又點會禁入黎取暖

有被放在心內，都幾好

人愈大就會愈來愈覺得生日係一件少事。
收不收到生日快樂也沒有所謂。
不過每個人對生日的意義不同，
可能生日對你仲係一個好重要的日子。

真係自生自滅算，有時啲野聽唔入就聽唔入，無謂擺咁多心機

物質主義同後物質主義所產生嘅價值觀衝突

人愈大真係愈黎愈唔識面對人際關係

調節下心態就好，唔睇對方咁重應該會好受啲我啲中同根本唔會搵我吹水令我明白到中同之所以叫中同，係因為唔再係朋友幾個月突然由好熟好熟變到好陌生

對方有啲自私

大家好似忘記左公義應該係點...

我都係，撘車又要突出黎自己坐

少仆街，佢應該係睇priority 揀人

最憎情緒同道德綁架撚

我都試過 中學俾同一條八婆搵左兩次笨 一就夾生日禮物 二就聖誕節party 整野食搵我俾左錢買材料 唔俾返我 當時年紀細 唔識點做 大個諗返 先知對方正仆街

已經唔係有啲了男朋友日日都叫我同佢絕交